聽日開市不問價入恆指熊qq熊

今次發達啦

10月19日，在国外资本市场相对持稳的背景下，港股市场经历了一场没有明确理由的大跌。

恒生指数一度下跌2.1%，权重股腾讯收跌2.4%，建设银行跌2.7%，工商银行跌3.16%，蓝筹股吉利汽车更是盘中急挫超过10%。

富途资讯梳理市场分析观点发现，今日大跌或许由以下几个因素叠加影响：

「黑色星期一」阴影

今日正好是“黑色星期一”发生30周年，当时香港股市是全球最先遭遇抛售的市场之一，一些市场人士认为该事件可能影响了交易员今日的心态。

30年前的今天，是美国股市有史以来最糟糕的一天。当日，道指大跌22.6%，标普500重挫20.47%，一天便让过去一年多来的涨幅化为乌有。当时市场气氛犹如1929年10月29日，恐怖得像是要引发第二次大萧条。当然，这并没有发生，接下来的一次衰退是在近三年后的1990年7月开始的，正因为如此，人们将1987年这次崩盘视为昙花一现。

经济数据不够出色

今日公布的中国GDP增速和住房数据显示增长有所放缓。第三季度GDP较上年同期增长6.8%，而今年二季度中国GDP较上年同期增长6.9%。

房地产方面，统计局公布，前9个月商品房销售面积同比增10.3%，增速比前8个月回落2.4个百分点；同期销售额增14.6%，增速回落2.6个百分点；房地产开发企业到位资金增8.0%，增速回落1个百分点；房屋新开工面积增长6.8%，增速回落0.8个百分点；以上四个数据的同比增速均已连降三个月。

Informa Global Markets分析师Woon Tian Yong称，这是对早些时候公布的中国数据的滞后反应，在近期的上涨之后，这些因素几乎没有给恒生指数提供进一步上涨的理由。

西班牙政治风波升级

19日，西班牙中央政府发言人宣布，西班牙将启动宪法第155条的相关工作，并将解除加泰罗尼亚地区的自治权。

路透社引述消息人士的话报道，加泰罗尼亚自治区主席Carles Puigdemont表示，加泰罗尼亚从未宣布独立，但如果西班牙中央政府暂停该地区的自治权，他就将在今天宣布独立。Puigdemont还称，如果西班牙中央政府继续拒绝同加泰罗尼亚进行对话，加泰罗尼亚议会将就独立问题进行投票。

在此事件影响下，全球避险情绪升温，欧洲股市集体下跌，其中西班牙股市盘中跌幅超1%，之后跌幅略有收窄。

当然，在这些外部因素以外，也有市场人士指出这是获利特征明显的回调，港股市场在前期慢牛行情下， 积累了不少的获利盘，遇上风吹草动便选择获利卖出，获利了结的特征明显。（编辑/李辰）

风险提示：上文所示之作者或者嘉宾的发言，都有其特定立场，投资决策需建立在独立思考之上。富途将竭力但却不能保证以上内容之准确和可靠，亦不会承担因任何不准确或遗漏而引起的任何损失或损害。

我要攞返我失去既

嘩，大佬，你簡直係救世主

入邊隻熊仔好

69641 點睇

不死熊

留意翻 美股完全跌吾落
聽日開市大戶就會藉口跟隨外圍反彈